有無做傳媒嘅入嚟圍爐取暖？

入行差唔多一年，懷疑無得加人工
係咪傳媒人工都係升得慢d？

講低入行幾多k，做左幾多年之後而家幾多k嚟參考下

利申13k

邊間

做邊間？
我有個舊同事做日月報，佢留左4年，一蚊都冇加過
之後佢發現Fg高人工過佢，佢呀姐先大拿拿加$500俾佢

啱啱畢業 加咗3k

日月出名富士康啦…不過入得去做記者都係比較好文筆嘅一批

「新聞行業就是靠這些為理想不計付出的年輕人，才能薪火相傳」
「新聞行業就是靠這些為理想不計付出的年輕人，才能薪火相傳」
「新聞行業就是靠這些為理想不計付出的年輕人，才能薪火相傳」
重要說話講三次

入行10.5k, 做咗三年直接離開個行業，走嗰陣係11k

班濕鳩管理層/hr減吓花紅/人工，俾啲真係有生產力嘅人，其實已經搞撚掂

Tvb後期 5年 底連Ot 17k
日返10個鐘 26天工作
玩撚完

讀Journal就快grad 對呢一行心大心細
一來唔想打死一世工
但入左行先再發展又好似無乜出路
二來太多老屎忽
佢地一日唔走 底層做到死都仲係底層
糾結...

做哩行，生存到咩

電子傳媒做咗半年頂唔順轉咗in house pr類工
待遇好咗勁多

轉咩工都會待遇好左

做過網媒 以前日日返工都會擔心公司隨時執笠 唔知幾時會突然失業 而家轉咗行啦

你同事弱智仔

ching傳邊行?

轉

加到咁多咪算好

如果我四年有20k嘅話我都會留低

我嗰陣有佢加得咁多我都留低

4年有20k真係唔錯

啱啱轉返入行

做咩咁睇唔開？

睇見你地呢行真係慘
4年有20k仲話待遇唔錯
依家讀工程閒閒地ive出來起薪都有20k

咁唔同嘅，返工可以瘋狂接觸自己鍾意嘅嘢
除左趕稿都鐘意返工嘅

做左一年
扣埋mpf 13.5k

宜家好勤力
得閒就接下freelance
對將來感到迷茫
係咪應該轉行

Freelance寫文？定其他嘢

其他
例如剪片

做兩年轉咗工
傳媒人工真係太低

全行都係咁

雖然話準確無錯係基本 但老細係咪都要快 最近話出出下asm都打一半返去出網先

做咗一段時間其他工 都係覺得好悶...
而家14k 希望過咗試用加多少少少少

咁又唔係

完全無辦法接受
偏偏呢類垃圾就好多reach 好多pv 好多like

做咗4年 電台電視網媒玩過曬 離場12k
接受唔到血汗工廠式生產
真係要冇家庭負擔先好去做呢行
如果唔係生活拮据到喊

以新聞系既入學要求畢業之後得呢個價錢完全係on9

利申:外行人

通常都係網民熱話column ，fb reach最多

lm

讀傳媒，但做咗兩年轉咗去另一個低薪行業

反而想知轉行多唔多選擇

［member]

啲記者文化水平好低，可能因為人工太低，根本吸引唔到人才去做

惡性循環黎
考得入傳理系的基本上都係文化人，但網絡+速食文化拉低左對文化水平的要求
閱讀客戶流失自然令廣告跌->收入少->凍薪或炒人->人工上唔到去難吸新人黎，黎左流失率都高->剩低的人好難維持內容質素->無限loop

明知人工低架啦，仲要做？

你唔講厭惡性工作或差人都有人做？

人工高嘛

食環班清潔人工高？

佢哋無得揀

認真講，傳媒業雖然人工係低到喊，但如果你做左幾年仲係搵得萬中，咁你都幾需要反省
(講真唔好話我串，眼見有Ｄ同行做左好耐但d technical skill set 都係成舊屎咁，煮到埋身都勁多藉口唔肯學新野，比如有Ｄ人用手機剪片出街，你老味有無尊重過自己的專業呀)

一黎啦
二黎人工呢家野真係睇間公司係咪孤寒......

佩服你嘅熱誠 共勉之

其實人工低公司又唔肯加咪走囉，你係一眼就望到有料到嘅大把公司幾十%咁加比你啦

個人感覺，大埔或者將軍澳(唔計呢一兩年先搬入去果間) 係咖哩味屎，港島區的本地傳媒幾乎通通都係屎味嘅屎

今年係咪得tvb有得加人工

想問係咪 media 公司咩 post 都係低人工

Sales係咪最好

廣播道都有得加，年年都加

經濟都好似有 陸續出緊成績表

做左幾年電視，最後仲比公司炒埋

人到中年，想轉行都轉唔到

升你tittle唔加人工
年年同你講公司環境好嚴峻

成日都諗如果第時grad左唔做返呢行咁讀黎做咩
但自己又對呢行無咩興趣
利伸： 下年grad

環境嚴峻，要你共渡時姦

環境好，唔好同公司計較咁多

香港地做老闆真係無得輸

而家12.5架喇

想問有幾多巴絲係出去跑
好似好多都係編輯

唔關事架，大學畢業左做另一行業先係大多數人的人生

免費報

做左2年記者走左，14.5k

大把同學去咗做pr/教書

pr 多 不過pr 都係閪工嚟 ot 到癲

今日又畀老母夾埋一大班親戚勸入政府做
但我真係好鍾意做而家份工
唉...點解傳媒唔可以高人工少少

我反而好嫌惡呢行
覺得呢行d公司通通都好西
但我走唔到

因為呢行已經式微 而家個個都有FB/IG/youtube呢啲免費channels 可以自己create content 唔洗再透過記者/傳媒機構發聲

錢同理想 係魚與熊掌 不可兼得 特別係呢行
你自己決定條路點行 唔好後悔就得

完全明呢種感受
阿媽同親戚耐唔中就叫我快啲考政府
尤其表弟半年前考咗入政府人工爆升
但我真係唔想轉行住
入咗政府就一世
仲想係呢行玩耐啲